［將軍澳斬人案］白粉報自我審查隱瞞拉錯人真相？

係隔離有個巴打post嘅：
將軍澳條友羅湖著草拉咗！

原文：

修例風波：闖將軍澳連儂牆斬3男女1命危 涉案男子羅湖出境被捕

【15:30】據悉，涉案男子擬在羅湖出境期間，被警方拘捕。

【10:30】遇襲3男女傷者中，重傷姓黃(26歲)女事主情況危殆，而另一名姓李女傷者則情況穩定，男傷者經治療後已經出院。黃女在信報任職記者，據其同事表示，黃女負責副刊及生活版，近日剛呈辭。

【09:15】將軍澳警區重案組第一隊約7名探員，返回嘉明閣翻查閉路電視片段調查。

－－－－－－－－－－－－－

今日(20日)凌晨1時許，1男2女在將軍澳寶順路連接景林邨，以及厚德邨之間的行人隧道的連儂牆整理時，一名身穿藍色上衣及短褲中年漢，從厚德邨入口步至隧道內，與連儂牆多名青年男女傾談，期間該名中年漢突從腰間取出一柄利刀施襲，在場1男2女中刀濺血，兇徒得逞後往厚德邨方向逃走，3名中刀男女事主由救護車送院治理。

據了解，遇襲3人當中，姓梁(24歲)男子頭部中刀，姓黃(26歲)女子手及背部被斬傷，她負傷逃出隧道後，不支倒在血泊上，2人傷勢俱頗重，被送院搶救，同行另一名姓李(35歲)女子右手亦受傷。警員攜同警犬在場調查，隧道出口兩邊地面俱遺下斑斑血漬；現場消息稱，案發時，有在場人士聽聞一男子憤然大叫「我忍唔X住啦」，初步不排除雙方因政見問題爭執，釀成血案。與此同時，亦有在場人士攝得疑兇容貌及行兇經過。

將軍澳警區刑事調查隊跟進傷人案，於現場地面檢獲疑屬兇徒留下的菜刀，並在附近一個垃圾桶再檢獲一把染血的利刀，亦檢走一個背囊，未知是否與案有關，正追緝兇徒歸案。他操大陸口音，年約40-50歲、身高約1.7米，行動不便，走路時一拐一拐；案發時穿深藍色短褲，淺藍色上衣及白底黑鞋，手腕戴有珠串，有街坊最後目睹疑兇在將軍澳廣明苑出現，未幾即失去蹤影。

案發近3小時後，警方根據多名熱心市民舉報，派出多名警員掩至將軍澳頌明苑嘉明閣21樓調查，並於梯間一個垃圾桶內檢獲一件衫，懷疑涉案衣物，正封鎖現場調查，又在地下大堂翻看天眼片段，發現涉案男子登樓，未幾懷疑涉案男子更換衣服後乘升降機離開大廈。多名將軍澳居民在社交媒體及新聞獲悉有血案發生，紛紛到達頌明苑了解事件。

警方根據調查，相信兇徒犯案後，將藍色上衣及相關衣物丟棄，換了一件紅色衫，並孭有原來的黑色斜孭袋及同樣的一雙鞋逃走，正兵分多路進行搜捕。

此外，據一名目擊者陳小姐表示，當時她跑步經過現場，目睹2名少女與一名中年男子就一些事情討論，聽聞其中一少女問男方：「你覺得有咩問題？」男方答道：「唔係有咩問題」，未幾，該男子愈講愈大聲，陳用手機攝錄當時情況，該男子隨後拔出一柄約7吋長西瓜刀，刺向少女左肩，少女一度負傷逃命，她及後折返欲阻止兇徒傷害其他在場人士。與此同時，兇徒再舉刀向其他人施襲，一名穿黑色上衣及卡其色長裙少女跑向陳求救，但瞬即不支倒地並流血。

陳其時目睹兇徒向寶林邨方向逃走，遂保持7至8米距離尾隨跟蹤，跟蹤至頌明苑嘉明閣樓下，失去兇徒蹤影，嘗試向保安及住客了解兇徒去向，並得熱心人士陪同兜截，其時警員亦到場，陳將拍得片段交予警員查看。陳折返案發現場，了解該名暈倒少女情況。陳表示兇徒並非操鄉音，亦跑得頗快，不覺有殘障，若不是擔心自身安危，定必會啣尾窮追兇徒。

公民黨立法會議員郭家麒今早在電台節目指，今次持刀傷人的疑犯明顯有政治目的，認為旨在製造白色恐怖。

白粉報link:

禁入去之後 原文呢兩段野疑似比人cut左？

//正追緝兇徒歸案。他操大陸口音，年約40-50歲、身高約1.7米，行動不便，走路時一拐一拐//

//陳將拍得片段交予警員查看。陳折返案發現場，了解該名暈倒少女情況。陳表示兇徒並非操鄉音，亦跑得頗快，不覺有殘障，//

推